香港人質 - 曾志豪

節錄

香港人質 - 曾志豪

我們應該要有這種心理準備。香港人成為了國際權鬥的人質。

中美霸權互鬥，美國連出狠招，貿易戰、關領事館、打擊限制內地企業產品、制裁中港官員幹部、改變對台關係、連結X眼聯盟……等等等等。待續。

中方出招：別有用心、未能得逞、堅決反對、嚴正交涉、必要反制、干預內政、搬起石頭……等等等等。完。

一個出手、一個出口，這是不對等的外交戰。為了平衡這種「制裁逆差」，。。。。。。。。。

街坊智慧：老豆出面受氣，。。。。。。。

這應該就是「惡性內循環」。

香港人成為了祖國可以和西。。。。。。。。

就像以前的民運人士，閒時。。。。。。。。

但如今形勢，美帝是鐵了心和中共「你死我亡」。用毛澤東的分類。。。。。。。。

即使我們用藍絲小粉紅的角度，認為美帝不安好心，只是因妒忌中國強大所以才「從中作梗」，也不會得出更好的結論，因為如果「中華民族偉大復興」是「America great again」的阻礙，美帝是不能輕易罷休。

而中共也很難在這個國安法實施初期，便急剎車「認衰」。所以美帝制裁繼續、中共抓人也會繼續，香港人會非常難受，日子難過。

當然，香港人已經用行動證明了，你以為我們是奄奄一息的仙股，轉眼也可以變成「一蚊股」。當最講利益的香港人都不計較利益，後市肯定光明。